<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
		<!--	created with www.mysitemapgenerator.com	-->
<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru">
	<channel>
		<title>blog-10a.netlify.app</title>
		<link><![CDATA[https://blog-10a.netlify.app]]></link>
		<description>Добро пожаловать на новостной сайт 10А класса Столинской государственной гимназии! Здесь вы найдете актуальные и интересные новости о школьной жизни, достижениях учеников, мероприятиях и событиях в гимназии.</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Sun, 26 Jan 2025 10:11:52 +0000</pubDate>
		<generator>MySitemapGenerator (www.mysitemapgenerator.com)</generator>

		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">2521860440</guid>
			<title>Психологический тест «Дороги, которые мы выбираем»</title>
			<link>https://blog-10a.netlify.app/career-guidance-test/</link>
			<author>Администратор</author>
			<category>Новости сайта</category>
			<description>Важность профессиональной ориентации в школьном возрасте нельзя недооценивать. Это время, когда подростки стоят на пороге взрослой жизни и должны принимать решения, которые определят их будущее. Психологический тест "Дороги, которые мы выбираем", проведенный в 10А классе, является одним из инструментов, помогающих учащимся осознать свои профессиональные намерения, интересы и склонности.</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Психологический тест «Дороги, которые мы выбираем»</h1></header><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/ebcc4aac92ea0f61f0f6e7141c1cad5d/c5d03/%EF%F1%E8%F5%EE%EB%EE%E3%E8%F7%E5%F1%EA%E8%E9-%F2%E5%F1%F2-%AB%E4%EE%F0%EE%E3%E8-%EA%EE%F2%EE%F0%FB%E5-%EC%FB-%E2%FB%E1%E8%F0%E0%E5%EC%BB.png"></p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/ebcc4aac92ea0f61f0f6e7141c1cad5d/ff4b0/%EF%F1%E8%F5%EE%EB%EE%E3%E8%F7%E5%F1%EA%E8%E9-%F2%E5%F1%F2-%AB%E4%EE%F0%EE%E3%E8-%EA%EE%F2%EE%F0%FB%E5-%EC%FB-%E2%FB%E1%E8%F0%E0%E5%EC%BB.png"></p><p>Важность профессиональной ориентации в школьном возрасте нельзя недооценивать. Это время, когда подростки стоят на пороге взрослой жизни и должны принимать решения, которые определят их будущее. Психологический тест "Дороги, которые мы выбираем", проведенный в 10А классе, является одним из инструментов, помогающих учащимся осознать свои профессиональные намерения, интересы и склонности.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/6bdbdb8f8df57b098e741af93da9cf65/e4a55/%E8%E7%EE%E1%F0%E0%E6%E5%ED%E8%E5_viber_2024-04-22_13-55-01-874.jpg"></p><p>Тест представляет собой комплекс заданий, направленных на анализ личных качеств, способностей и предпочтений. Он помогает ученикам лучше понять себя и свои желания, а также осознать, какие профессиональные пути могут быть для них наиболее подходящими. В процессе тестирования ребята обсуждают различные аспекты выбора профессии, такие как престижность, заработная плата, влияние примера родителей и собственные интересы.</p><p>Тест также акцентирует внимание на том, что профессиональный выбор не должен быть стихийным. Неправильный выбор может привести к неудовлетворенности работой и ощущению, что она становится непосильным бременем. Поэтому так важно, чтобы учащиеся задумались о своем будущем заранее и подошли к этому вопросу ответственно.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/8b39d2f24f985e6f38c53ff9e9257c90/e4a55/%E8%E7%EE%E1%F0%E0%E6%E5%ED%E8%E5_viber_2024-04-22_13-54-55-902_0.jpg"></p><p>В рамках школьной программы по профориентации, такие тесты, как "Дороги, которые мы выбираем", играют ключевую роль. Они не только способствуют самопознанию и саморазвитию учащихся, но и помогают им сделать информированный выбор, который будет способствовать их долгосрочному личному и профессиональному удовлетворению. Это, в свою очередь, положительно сказывается на обществе в целом, так как люди, удовлетворенные своей работой, вносят больший вклад в социальное и экономическое развитие страны.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:11:51 +0200</pubDate>
			<enclosure url="https://blog-10a.netlify.app[object Object]" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">954058743</guid>
			<title>День гимназии — 2024</title>
			<link>https://blog-10a.netlify.app/den-gimnazii/</link>
			<author>Администратор</author>
			<category>Новости сайта</category>
			<description>День гимназии</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>День гимназии — 2024</h1></header><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/d91f74c3f659d312f16cbea9afe8dd5b/c5d03/space-blue-birthday-card-3-.png"></p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/d91f74c3f659d312f16cbea9afe8dd5b/ff4b0/space-blue-birthday-card-3-.png"></p><p>В нашей школе, расположенной в живописном уголке Беларуси, каждый год проходит особенное событие, отмечающее традиции и достижения учебного заведения. День гимназии — это праздник, который собирает учеников, учителей, выпускников и гостей для того, чтобы отпраздновать успехи и вклад каждого в развитие гимназии.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/3415bff4f85d548d5e3a6697bdb77f19/e4a55/dsc_5314.jpg"></p><p>Этот день наполнен различными мероприятиями: от торжественных церемоний до творческих выступлений. Это время, когда гимназия демонстрирует свои лучшие стороны, показывая достижения учащихся в учебе, искусстве, спорте и общественной жизни.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/f015b228f9e03efe150681c2fa948e39/e4a55/dsc_5101.jpg"></p><p>В этом году конкурс состоял из двух конкурсов:</p><p>«Память поколений в истории моей семьи». Необходимо было рассказать о ветеранах Великой Отечественной войны.</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/ULVhgYd72uc?si=IOn9Jgn_TdV2nX9M"></iframe></p><p>« Жить интересно!». Каждый класс презентовал свою визитку, в которой рассказал об интересных моментах из жизни класса.</p><p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/68LAuZ8DElc?si=HAmwojCoLIkcVtID"></iframe></p><p>В конце мероприятия были подведены итоги. Наш класс занял почетное третье место.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/9f971ffe3edac162bfa78b9cd708c5b3/e4a55/dsc_5348.jpg"></p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/de1e26de8d8e67393ffa83a38b1c72e3/e4a55/dsc_5351.jpg"></p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:11:50 +0200</pubDate>
			<enclosure url="https://blog-10a.netlify.app[object Object]" />
		</item>
		<item turbo="true">
			<guid isPermaLink="false">2599309986</guid>
			<title>Экскурсия в «Беларусбанк»</title>
			<link>https://blog-10a.netlify.app/belarusbank/</link>
			<author>Администратор</author>
			<category>Новости сайта</category>
			<description>Экскурсия в Беларусбанк для нас стала настоящим образовательным путешествием. Учащиеся имели уникальную возможность узнать о многогранной истории одного из крупнейших банков Беларуси, который играет ключевую роль в экономике страны. Рассказы о белорусских рублях открыли перед нами историю и эволюцию национальной валюты, а также её значение в современной экономике.</description>
			<turbo:content><![CDATA[<header>	<h1>Экскурсия в «Беларусбанк»</h1></header><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/45844b518b99e21cb0b478a71bdd2a3a/c5d03/%FD%EA%F1%EA%F3%F0%F1%E8%FF-%E2-%AB%E1%E5%EB%E0%F0%F3%F1%E1%E0%ED%EA%BB.png"></p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/45844b518b99e21cb0b478a71bdd2a3a/ff4b0/%FD%EA%F1%EA%F3%F0%F1%E8%FF-%E2-%AB%E1%E5%EB%E0%F0%F3%F1%E1%E0%ED%EA%BB.png"></p><p>Экскурсия в Беларусбанк для нас стала настоящим образовательным путешествием. Учащиеся имели уникальную возможность узнать о многогранной истории одного из крупнейших банков Беларуси, который играет ключевую роль в экономике страны. Рассказы о белорусских рублях открыли перед нами историю и эволюцию национальной валюты, а также её значение в современной экономике.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/9a9c5432b1f2c66149d3d7fc6570f3ff/e4a55/photo_2_2024-06-08_10-40-03.jpg"></p><p>Особый интерес вызвали информация об операциях с валютой, которые проводятся в банке. Это дало нам представление о том, как устроена финансовая система и как важно понимать принципы валютных операций. Продукты банка, включая кредиты, вклады и платежные карты, были представлены таким образом, чтобы дать нам (школьникам) понимание о том, как можно управлять личными финансами и планировать своё будущее.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/0f3b43e495a869106bcab638b90590b4/e4a55/photo_6_2024-06-08_10-40-03.jpg"></p><p>Не менее важной была информация о перспективах работы в банковской сфере. Это позволило нам задуматься о возможной карьере в финансовом секторе и о том, какие навыки и знания нам необходимо развивать для достижения успеха в этой области.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/1efd75a88e0f6e75beff3fa75d4088de/e4a55/photo_3_2024-06-08_10-40-03.jpg"></p><p>Завершающим аккордом экскурсии стало оформление карточек «Изи-карта», что является прекрасным стартом для молодых людей в мире финансовой грамотности и ответственности.</p><p><img src="https://blog-10a.netlify.app/static/9b7703bf5c4cc302117116cee0fb3daf/e4a55/photo_5_2024-06-08_10-40-03.jpg"></p><p>Такие экскурсии являются не только познавательными, но и вдохновляющими, открывая перед молодым поколением двери в мир финансов и возможностей. Они помогают учащимся лучше понять экономические процессы и мотивируют их к обучению и саморазвитию в этой важной для каждого человека сфере.</p>]]></turbo:content>
			<pubDate>Sun, 26 Jan 2025 12:11:49 +0200</pubDate>
			<enclosure url="https://blog-10a.netlify.app[object Object]" />
		</item>
	</channel>
</rss>